quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для импорта модуля под другим именем?',
        'options': ['import module as alias', 'import module alias', 'alias module import', 'import alias module'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод добавляет элемент в конец списка?',
        'options': ['add()', 'append()', 'insert()', 'push()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для возведения в степень?',
        'options': ['^', '**', 'pow()', 'Варианты 2 и 3 верны'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как создать виртуальное окружение Python?',
        'options': ['python -m venv env', 'virtualenv env', 'pyenv create env', 'Варианты 1 и 2 верны'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как объявить функцию в Python?',
        'options': ['function my_func():', 'def my_func():', 'func my_func():', 'define my_func():'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для вывода данных в Python?',
        'options': ['print()', 'echo()', 'output()', 'console.log()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как получить текущую дату и время в Python?',
        'options': ['datetime.now()', 'time.current()', 'datetime.today()', 'Варианты 1 и 3 верны'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как создать список в Python?',
        'options': ['list = []', 'list = list()', 'list = {}', 'Варианты 1 и 2 верны'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для целочисленного деления?',
        'options': ['/', '%', '//', 'div'],
        'correct_option': 2
    }
]